




 
 
  
 
 
 

	 
		 
			
			 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 

    

  
 
			 
 
	
	 Najv??? magaz?n o aut?ch na Slovensku 
 
	 











	 
 

 DOMOV 
 NOVINKY 
 TESTY 
 PRAVIDL? 
 GAR?? 
 DOPRAVA A NEHODY 
 POHONN? L?TKY 
 

 
 Ceny PHM 
 Priemern? ceny 
 Ceny PHM v EU 
 Ceny ropy 
 Porad?a 
 Testy z auto?koly 
 Dopravn? servis 
 Bezpe?nos? ciest 
 Pl?novan? autostop 
 Priestupky 
 Kr?de?e ?ut 
 Autobaz?r 
 Mobiln? aplik?cie 
 U??vate?sk? profil 
 
 


 
 Ford Focus C Max 1,6 TDCi 
 
			 
				 
					 



 Vydan? 18. 6. 2004 o 22:29 Autor: Rastislav Chv?la
 
 
 
 
	
		Zdie?a?
		
			Zdie?a? na
			 

Tweet


      	
			 
		
	
	
		Diskusia (0)
		Nahl?si? chybu
		Tla?
	
 
 
 
 
 Po bohat?ch sk?senostiach s v?robou ve?kopriestorov?ho vanu Galaxy pre?iel Ford o triedu ni??ie medzi kompaktn? jednopriestorov? MPV. Na podvozku bud?cej gener?cie Fordu Focus vzniklo jednopriestorov? vozidlo Focus C MAX. 
 
 Po bohat?ch sk?senostiach s v?robou ve?kopriestorov?ho vanu Galaxy pre?iel Ford o triedu ni??ie medzi kompaktn? jednopriestorov? MPV. Na podvozku bud?cej gener?cie Fordu Focus vzniklo jednopriestorov? vozidlo Focus C MAX. Za kr?tky ?as existencie si Ford Focus C MAX vysl??il okrem medzin?rodn?ch ocenen? aj titul Auto roka 2004 na Slovensku. 
 Ford Focus C MAX je predvojom nov?ho modelu Focus. Spo??va na novom podvozku, ktor? m? r?zvor o 3 cm v??? ako dosluhuj?ci Focus. Dizajn je v porovnan? so s??asn?m modelom pr?a?livej??, hoci k v?razn?m zmen?m nedo?lo. Focus C MAX je tak ako ostatn? Fordy nen?padne pekn?, ale s mierne zaoblen?mi l?niami. Do ruky n?m dobre padli mas?vne k?u?ky dver?. 
 Pohodlie pre piatich cestuj?cich 
 Pri porovnan? s niektor?mi konkurentmi Focusu C Max ch?baj? pr?davn? sedadl?, aby sa prepravn? kapacita zv??ila na sedem ?ud?. Pre p? cestuj?cich je v?ak Focus C Max pohodln?. Vy??ie polo?en? sedadl? umo??uj? sedie? v podobnej polohe ako na pohodlnej stoli?ke. Na zadn?ch sedadl?ch je miesto pre troch dospel?ch vr?tane troch opierok hlavy. Po sklopen? stredn?ho sedadla do kufra maj? dve samostatn? kresl? vo?n? pohyb. Sta?? ich posun?? dozadu a mierne k sebe. Vtedy pon?kne Focus C Max priestor porovnate?n? s limuz?nami luxusnej triedy. Nohy sa vtedy daj? vystrie? pod?a potrieb. Skr?i? si ich k p?te sedadla je v?ak ?a??ie. Syst?m pos?vania sedadiel neumo??uje vytvori? po ich sklopen? rovn? podlahu. Najlep?ie je sedadl? z auta vymontova?. Maxim?lne vyu?itie priestoru umo??uj? odkladacie skrinky v podlahe pred zadn?mi sedadlami. ?o sa nezmest? do boxov vo dver?ch, m??ete odlo?i? do skrinky na vrchu palubnej dosky. Hlavnou dev?zou Fordu Focus C Max je variabiln? interi?r pre p??lenn? rodinu a na odkladanie drobnost? potrebn?ch na cestu. Rodi?ov ur?ite pote?? v?klopn? parabolick? sp?tn? zrkadielko, ktor?m vodi? sleduje deti sediace vzadu, a tie maj? zase o?n? kontakt s rodi?om. 
 
 
 

 Motor a spotreba 
 Ford aj na?alej pon?ka otv?ranie kapoty k???om, ?o nie je ve?mi praktick?, hoci ide o svojsk? prvok. Okrem dolievania tekutiny do ostrekova?ov sme si chceli prezrie? aj ?pi?kov? motor TDCi. S objemom iba 1560 cm kubick?ch dosahuje v?kon 80 kW (109 k) a maxim?lny kr?tiaci moment 240 Nm. ?a?k? C Max (1400 kg) s n?m zr?ch?uje z 0 na 100 km za 11 s a dosiahne maximum 185 km/h. Pod?a tachometra i?iel takmer 200 km/h. S udr?iavan?m vysokej r?chlosti nem? motor probl?m. Rodinnej jazde dynamika C Maxu vyhovuje s rezervou a pri prijate?nej spotrebe. N?m sa nepodarilo dosiahnu? priemern? spotrebu s?ubovan? v?robcom (4,9 l/100 km). Pri be?nom pou??van? a s pustenou klimatiz?ciou sa ust?lila na 5,4 l/100 km. Tvrd?? pracovn? re?im pri nah??an? povinnost? a ?asu vy?iel na 7,1 litra. Po poslednom dotankovan? vych?dza celkov? priemer za test 5,86 l/100 km. V?nimo?n? agreg?t m? v?ak svoju cenu a oproti benz?nov?mu motoru s rovnak?m objemom i v?bavou je diesel drah?? o 130-tis?c kor?n. N?vratnos? invest?cie do ?pi?kov?ho motora je v spotrebe efekt?vna iba pri ve?kom po?te najazden?ch kilometrov ro?ne. 
   
 Ko?ko za to? 
 Najlacnej?? Ford Focus C Max Ambiente stoj? 599 000 kor?n (1,6 16 V - benz?n). Z?kladn? cena verzie 1,6 TDCi 16V Ambiente je 729 000 kor?n. Testovan? verzia Trend s metalick?m lakom, hmlovkami, vyhrievan?m ?eln?m sklom a ?al?ou v?bavou vyjde na 824 000 kor?n. Za pr?platok pon?ka Ford stabiliza?n? syst?m ESP. Pre rodinn? potreby sta?? benz?nov? verzia 1,6 l (100 k) so z?kladn?m vybaven?m (ABS, brzdov? asistent, 4 airbagy, elektronicky ovl?dan? predn? okn? a centr?lne zamykanie). Za inovat?vne rie?enia interi?ru, dizajn a bezpe?n? podvozok si Focus C Max titul Auto roka 2004 na Slovensku ur?ite zasl??i. Hor?ie je to s cenou, ktorej nie s? pr?jmy na?ich rod?n prisp?soben?. 
    
 
 


 
 
 
	
		Zdie?a?
		
			Zdie?a? na
			 

Tweet


      	
			 
		
	
	
		Diskusia (0)
		Nahl?si? chybu
		Tla?
	
 
 
 
 
 
 
 Ford Focus C  MAX  1,6 TDCi 
 
 
 
 
?al?ie aktu?lne testy nov?ch ?ut - kliknite sem
 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
 

 
 
 
 
Top:

24 hod?n
3 dni
7 dn?

 
 
 
 
 
 
 
 
1. 
 Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 
38?191
 
 
 
2. 
 Pokra?oval autom po z?mkovej dla?be, pod?a policajtov ?iel po chodn?ku 
15?996
 
 
 
3. 
 
Nov? Audi Q7 m? o 300 k?l menej, u? nevyzer? ako autobus
 
11?207
 
 
 
4. 
 
Po nevidite?nej kapote pri?iel Jaguar a Land Rover s prieh?adn?mi st?pikmi
 
10?435
 
 
 
5. 
 
Test: Sk??ali sme, ako Subaru Forester s automatom posl??i lesn?kom
 
7?141
 
 
 
6. 
 
Mercedes predstavil model GLE, chce n?m konkurova? BMW
 
5?438
 
 
 
7. 
 Vodi?i sa zrazili, no pre m?tvy uhol sa nevideli 
1?239
 
 
 
 
 
 
 
 
 
1. 
 Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 
38?191
 
 
 
2. 
 Pokra?oval autom po z?mkovej dla?be, pod?a policajtov ?iel po chodn?ku 
15?996
 
 
 
3. 
 
Test: Sk??ali sme, ako Subaru Forester s automatom posl??i lesn?kom
 
15?423
 
 
 
4. 
 Vodi?i sa zrazili, no pre m?tvy uhol sa nevideli 
14?953
 
 
 
5. 
 
Nov? Audi Q7 m? o 300 k?l menej, u? nevyzer? ako autobus
 
11?207
 
 
 
6. 
 
Po nevidite?nej kapote pri?iel Jaguar a Land Rover s prieh?adn?mi st?pikmi
 
10?435
 
 
 
7. 
 
Mercedes predstavil model GLE, chce n?m konkurova? BMW
 
9?965
 
 
 
 
 
 
 
 
 
1. 
 
Ko?ko stoja ojazden? ?udov? aut?
 
64?528
 
 
 
2. 
 Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 
38?191
 
 
 
3. 
 
V marci uvid?me atletickej?iu ?kodu Superb
 
36?298
 
 
 
4. 
 
Pozrite si vtipn? sp?sob v?jazdu z parkoviska
 
19?431
 
 
 
5. 
 
Hyundai modernizoval modely i30 a i40, po prv? raz predstavil kup? i20
 
19?148
 
 
 
6. 
 
Test: Kombi verzia Mercedesu C nos? v kufri vlastn? prepravku
 
16?387
 
 
 
7. 
 Pokra?oval autom po z?mkovej dla?be, pod?a policajtov ?iel po chodn?ku 
15?996
 
 
 
 
 
 
 
 

 
 
 
 
  
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
 



 

 
 
	 
		 
 
 ?al?ie novinky 
 


 
 

 
 
Po nevidite?nej kapote pri?iel Jaguar a Land Rover s prieh?adn?mi st?pikmi
 
 Pomocou kamier a obrazoviek prin?a britsk? v?robca technol?giu prieh?adn?ch st?pikov vozidla pre lep?? v?h?ad ?of?ra. 
 
 
 
 
 




 
 

 
 Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 
 Vodi? odmietol zaplati? pokutu 650 eur, v spr?vnom konan? mu hroz? vy??ia a z?kaz ?of?rova? na tri roky. 
 
 
 
 
 


 
 
 
 Hlavn? spr?vy 
 


 
 

 
AKTUALIZOVAN? O 21:30  Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 
 Dol?r v utorok st?l u? takmer 80 rub?ov, pod hladinu ho tla?ia najm? n?zke ceny ropy. 
 
 
 
 
 




 
 

 
KOMENT?R PETRA SCHUTZA  
Len korup?n? ?kand?ly preferencie Smeru nepotopia
 
 Ak chce opoz?cia vo vo?b?ch zvrhn?? Smer, bez roz??renia reperto?ru si neporad?. 
 
 
 
 
 




 
 

 
AKTUALIZOVAN? 23:50  
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det?
 
 Pakistan a? teraz poriadne zatla?il na islamistov. Odplatou je ?tok na deti vojakov. 
 
 
 
 
 




 
 

 
ZAHRANI?IE  
Protestuj?ci v Ma?arsku str?caj? dych, Fidesz ich m?tie nov?mi n?vrhmi
 
 Na demon?tr?cii proti Orb?novej vl?de bolo v utorok u? len nieko?ko tis?c ?ud?. 
 
 
 
 
 


 
 
 
 
     
         
                             
                    
                        Don?ka
                    
                 
                             
                    
                        Dovolenka
                    
                 
                             
                    
                        Reality
                    
                 
                             
                    
                        Recenzie
                    
                 
                             
                    
                        Re?taur?cie
                    
                 
                             
                    
                        Z?avy
                    
                 
                     
     
     
        
         
         
                                                 
                         
                            
                                 
                                    
                                 
                            
                            ?kola ?myku - darujte bezpe?nos?

                             
                             69.30 ? 
                         
                     
                                     
                         
                            
                                 
                                    
                                 
                            
                            Kompletn? vy?istenie a tepovanie interi?ru auta

                             
                             19.90 ? 
                         
                     
                                     
         
             Pozrite si ?al?ie z?avy 
             
                                     
                        Starostlivos? o auto
                     
                                     
                        Najlep?ie z?avy
                     
                                     
                        Najpred?vanej?ie ponuky
                     
                             
                            
                     
     
     
 

 
 

	 
		 
			Natankuj
			
			   
		 
		 
			 
				
				 
					 
Najlacnej?ie 
					 
						 95 Natural 
						 1,235 
						 TaM Autohof, ?ilina 
					 
					 
						 Nafta 
						 1,149 
						 TaM Autohof, ?ilina 
					 
					 
						 LPG 
						 0,614 
						 Dalioil, Ve?k? Bierovce 
					 
					   
				 
				 
				 
					 
Priemern? 
					 
						 1,360 
					 
					 
						 1,250 
					 
					 
						 0,708 
					 
					   
				 
				 
					CENY PHM | PORAD?A | AUTO?KOLA | DOPRAVA | PRIESTUPKY | AUTOSTOP | KR?DE?E | BAZ?R
				 
				
			 
		 
	 

 



					 
				 
 
	 
	 
 



 



 
 
   
				   
			 
		
		 
		

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 

	
	 
Redakcia Kontakty Nap?te n?m Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

		
	 
 
	


  


 



 

 

 


 











 
 
 
 
 






